【遙距買樓中伏】中國OL畀$41萬首期買澳洲別墅 實地考察驚見荒地

86萬澳元（約467萬港元）買到澳洲墨爾本一幢全新的別墅，且地處大學城附近，周邊商戶繁多，配套設施完善，門口還有交通直達墨爾本市中心。這個提案讓福建廈門的吳姓女白領十分心動，於是付了36萬元人民幣（下同，約41萬港元）首期。但當她親到墨爾本實地考察後，卻驚見該處一片荒涼，她自覺被騙，誓要向中介討回首期！

2017年，吳女準備投資一個物業，無意中得悉廈門一間中介公司，正在代理墨爾本一個別墅項目。中介對她說，這個別墅地處環境優美的墨爾本郊區，配套完善，只售86萬澳元，相當於人民幣400多萬元。按照廈門當時的房價，這筆錢只夠買到1個100平方米的二手公寓，吳女遂決定買下它。

中介協助吳女與澳洲的開發商和建築商簽訂土地合約與建築合約，她隨後支付了約36萬元的首期。2個月後，吳女想着要在物業裝修好前看一下，便從廈門飛去墨爾本，打算實地考察別墅周邊。「土地很偏遠，在高速（公）路的邊上。宣傳的是說配套完善，周邊有很多大商場、有大學城。（中介）帶我過去看了一個大學城，所謂政府規劃的大學城，實際上就是一片空地，周邊也沒有甚麼居民。」實況與賣家提供的照片有很大分別。

吳女見狀，有點後悔，就向中介提出中止合約，退回首期。經過多番斡旋，中介同意退回約7萬元（約8萬港元）給她，稱是建築部份首期的75%。至於土地部份的首期，中介無奈地表示「沒辦法」。然而，事件一直拖到2018年年底，吳女還未收到7萬元退款，就被指因沒有按土地合約規定，如期付清200多萬元（約227萬港元）尾數，遭澳洲開發商沒收了36萬元首期。

中介指出，因為是買家單方面違約，澳洲開發商有權沒收首期。此外，中介指吳女實地考察後，還簽了升級建築裝修標準的合約，最後卻以「資金出現了問題」撻定。對此，吳女表示，她認為這個物業升值空間有限，故希望以「資金有問題」為藉口中止合同，但她至今仍未得到滿意答覆。

對於吳女的遭遇，不少網民認為「太能理解了，畢竟沒被中介坑（陷害）過幾次，你都不好意思說自己來過澳洲……」「付款前先考察一下，就不會後悔了。」「便宜無好貨，知道了吧。」也有網民表示，吳女投資的別墅位於Upper Point Cook，雖然位置偏遠，但有一定投資潛力，「現在政府着重規劃西區，建設了好幾個火車站，長線投資還不錯」。

今日墨爾本／央視

冇得用Google street view

有都冇用啦，都唔update 既，起碼1,2年前，始終實地睇最穩陣，洗得幾百萬就唔好坑個幾萬